追左三年元尊有感

從十七至今，已過三秋。蟒雀吞龍，周家聖龍八脈隱。周元祖地拜師遇夭夭，尋八脈。八脈顯，露崢嶸。齊王圍城，周元身披銀甲斬太初。闖聖蹟，登聖梯，斬武煌，分龍氣。遇老祖，入宗門，領宗敗聖宮。戰六聖子，奪七玄術。以血釀酒，只博紅顏笑。武煌再現，怨龍加身滅血龍。回大周，誅大武。周元黑淵戰聖元，周元敗，夭夭破封鬥偽聖。周元毀印碎金蓮，聖元逃，夭夭傷，沉睡水晶棺。闖混元，抵天淵。九域匯，聖龍遇饕餮，兩獸鬥，琉璃神府鎮饕餮。群雄謀天淵，新聖至，周元終奪祖龍燈。聖族訪，諸天氣運大戰起。七術合，葫蘆現，七色葫蘆斬聖族。聖族大陣吞祖氣，周元領軍破陣法。祖龍鬥古神，一口聖火焚迦圖。大陣破，祖氣收，九爪天陽晉源嬰。祖龍燈焚棺，萬祖妖傀臨，周元源嬰擋法域。夭夭醒，反手敗法域，兩人終相見。龍靈洞天開，周元吞吞戰孽獸。石龍祕境現，七彩葫蘆凝聖梭，三寸赤梭斬聖驕。聖族太軒吞血肉，諸天敗，眾人逃。聖龍之氣圓滿，紫金聖龍鎮血獄。引意志，滅聖影。周元勝，太軒隕。聖元禍蒼玄，周元至，聚蒼玄戰聖宮。大戰起，聖元入聖，老祖現，混沌聖葫弒聖者。聖者隕，身化血海淹蒼玄。周元渡心劫，聖龍抗天雷，肉身入聖，為蒼玄之主。紫蓮焚血海，古聖至，周元以蒼玄入聖，混元大陣歸位。七聖祭黑矛，引夭夭，聖神現。以毒暗算，吞噬神性。

三年至今，終於等到周元夭夭大婚。但馬上就是大離，完全感受到周元的悲痛。看到夭夭被琥珀晶層所覆蓋那一刻眼淚真的不自覺流了出來，當時周元對夭夭所說的誓言更是令我心酸。我曾經試過失去愛人，再加上我是由三年前追到現在。看著周元漸漸變強，周元與夭夭之間的關係漸漸加深，代入感很強。再者任何一個人如果失愛人都會心痛不已，何況周元和夭夭。夭夭陪周元一直從大周八脈不顯闖到成為蒼玄天主，而周元就在夭夭剛離開蒼淵，最寂寞不安的時候陪伴她至神性覺醒。雖然周元實力向來都比夭夭低，但不論對手是強是弱，遇敵的時候永遠都走在夭夭前面。周元唯一變強的目的就是想從聖神手中保護夭夭，不讓夭夭神性完全覺醒。現在周元入聖，甚至成為蒼玄天主都不能阻止夭夭的神性覺醒。而且聖神還是在周元面前把絕神咒毒種在夭夭身上，再加上夭夭還是被聖神以周元的性命引出。可想而知這次大離對周元的挫敗和傷害有多深。想到夭夭覺醒後會忘記周元，心就不自覺的痛。明明兩人深愛對方但不能一起應該是世上最苦的事。好怕作者會像林動和冰主一樣，沒在正篇寫出他們的結局，在番外篇和大主宰中才交代結局。我等不了那麼久阿!!!!!最後多講一句:「屌你啦聖神，比番夭夭我!」